<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[文章分类：生活 | 超群的博客]]></title>
  <link href="http://wangchaoqun.com/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangchaoqun.com/"/>
  <updated>2014-01-29T10:21:58+08:00</updated>
  <id>http://wangchaoqun.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wang chaoqun]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[宁静（二）]]></title>
    <link href="http://wangchaoqun.com/blog/2009/07/ning-jing-2.html/"/>
    <updated>2009-07-09T14:40:21+08:00</updated>
    <id>http://wangchaoqun.com/blog/2009/07/ning-jing-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我已经开始喜欢这种感觉了，
晚上，
关了门，关了灯，一个人，
听着音乐，享受独处，真是美妙！</p>

<p>生活是多少新鲜，
我的心里充满了好奇，
如太阳朝升夕落，每天都是新的，
哦，拥抱激情，真是美妙！<!--more--></p>

<p>站在不高的山头，
看远处绿树舞动，
动物奔跑，鸟儿飞翔，
还有太阳、云朵和天空，
大自然啊，真是美妙！</p>

<p>我们有生命，我们有思想，
我们生在一个美丽的星球，
宇宙充满未知，我们困惑，
除此之外，我们勇敢，
锲而不舍，孜孜不倦，
哦，去探索，真是美妙！</p>

<p>活着的意义是什么？
你发现了吗？你发现了吗？
真正意义之所在？！
不要止于提问，
紧随其后的更加精彩！</p>

<p>不知生，不知死，
生亦何欢，死亦何哀，
如此百年，吾当何为？！
诸行无常，为之奈何？！
oh,my God，真是美妙！</p>

<p>这万物之灵长，
何能与自己的灵魂对话，
真正了知自我，而不迷失，
如同太阳底下的花儿和小草，
快乐的生长？</p>

<p>我知道这个世上有人在等我，
虽然我不知道是谁，
哦，就是这个，
我每天都非常快乐，真是美妙！</p>

<p>金钱买不到幸福，
我们却都在追逐金钱，
乐此不疲！
何不如一箪食，一瓢饮，
居陋室，享其乐！
哦，真是美妙！</p>

<p>幸福，我是幸福的，
不为权柄，不为金银，
在我饿的时候可以吃，
能爱人时亦能被人爱，
哦，真是美妙！</p>

<p>用心聆听，用心思考，
原来熟悉的其实很陌生，
或许你会发现有一种东西，
它一直在这里，总是在这里！
哦，真是美妙！</p>

<p>语言是苍白的，
一堆没有生命的字词，
它却能刮起一阵心灵风暴，
让我们拥有不可战胜的力量，
哦，这充满爱的语言，真是美妙！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[宁静（一）]]></title>
    <link href="http://wangchaoqun.com/blog/2009/07/ning-jing-1.html/"/>
    <updated>2009-07-05T15:11:10+08:00</updated>
    <id>http://wangchaoqun.com/blog/2009/07/ning-jing-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是周五的晚上，已经十点半了，我想睡觉，可是，要求如此却也不能如愿：房间隔音效果不太好，这倒问题不大，但兄弟姐妹们着实很喜欢聊天，唱歌，喧嚣……好几次我是睡了又起，看会书，等等再睡，这次就写点东西吧 &ndash; 是为记。</p>

<p>我一直觉得，在人生的不同阶段，对于人生的认识多少都会有所改变，在我们的童年，基本上没有谁会考虑生死；青春少年时，思想萌动，恰如“独上西楼，为赋新诗强说愁”，其实我们的那点阅历和体验简直如西湖里的单细胞生物般微不足道，更多时候脑袋里充斥着青春期的躁动、叛逆……对于生命，有过多少真正的思考呢？<!--more--><br/>
人生美丽的花季雨季，于我而言，已变得遥远而又模糊，竟没有多少记忆了，好像那时候时间很快，仅有的印象是我在上学，我在学习，无他。很快的，到了大学，这是几乎所有人都认为是人生最美好的一段时光，我的感受是自由，无论是世事还是人际，你都是你自己。这个时候，大家心中都有了自己的人生意义，区别只在于思考的深度罢了。那时候，我晚上经常坐到洞门山的石头上，仰面看星空，看云月，再看看灯光点缀的校园，偶尔也思考着这些生死的或人生的问题，没什么特别的意义，只是给自己找到个答案，而且自己还很满意。如今，解答这些问题已然无从着落，想想之前的念头和答案是多么幼稚了。</p>

<p>去探究人生的真理，无过于探究人生的意义，只是这个命题太大了。对此，也许有人会说：你想这些干什么？但是我同意苏格拉底所说：未经审视的生活是毫无意义的，或者用周国平的话说，对意义的寻求是人的最基本的需要，如果我们找寻不到，则会感到精神空虚，是为“存在的空虚”，如果可望不可即，则会有挫折之感，是为“存在的挫折”。如果说我相信他们，试问，我怎能不去思考它？</p>

<p>古往今来，几乎没有人不思考人生，先哲的思想也给了我们很多启发，人有生死是个亘古不变的事情，子曰：未知生，焉知死；而与此相应西方则认为：未知死，焉知生。且不谈东西方思想文化差异，至少我们要认识生和死，才可能去探究人生的意义。而问题恰恰在于生与死：何为生，何为死？据我所知，个体的人不是横空出世，却是生于偶然，从生理上是万千精子中的一个与卵子的结合才有了你，真是奇妙；而无奈的是生你之前，几万万年月沧海桑田，无不尽去，今年今月今日有你；却人生自古谁无死，自你死后，几万万年月沧海桑田，依然尽去，与你何干？如此百年人生，与几万万年月相比何其短暂，你怎能不思考活而为何？</p>

<p>佛曰：诸行无常，诸法无我，寂静涅槃，人生的虚无就在一个“空”字上，一切皆为虚幻，让众生追求无我境界，那么人生到底是不是虚幻的呢？这个问题经常让我想起《黑客帝国》这部电影，其中有关感知的论述就说：你的感觉是真实的吗？你感觉到的就存在吗？从生理上来说，感觉只是传入大脑的电流罢了。我有时会想比如说颜色，几乎所有的人都认可的红色，而实际上如果是绿色呢？在我们几十亿人，假如只有一个人看是绿色，毫无疑问我们说他是色盲，问题是如果他是对的呢？再者，如同电影里的人生活在虚拟世界，如果我们现在的世界实际上就是个虚拟世界，每个人都是上帝（但是，上帝死了，这在哲学里是毫无疑问的）操纵的，那你又作何感想？你是不是会去想到底什么是真实？到底有没有真实？到底这个世界本来的面目是什么样子？到底什么才是存在呢？关于“存在是什么”在哲学上也是个很深的问题，你有兴趣可以去读一下海德格尔《存在与时间》、萨特的《存在与虚无》。思考的翅膀可以飞的很高很远，但是在现实生活中，在有限的认知里，我们还得相信凭感官所感知的事物是真实存在的，否则我们将寸步难行。
思考活而何为不得，其实可以去思考该怎么活的问题，“好好活着就是去做有意义的事，比如让所爱的人幸福”，但是别忘了思考意义本身是什么。</p>

<p>人生是有限的，如果我们说要活的有意义就是要突破这有限而到达永恒，那么请定义永恒。你可能想到不随时间流逝而消灭就是永恒，但是你知道什么是时间吗？难道是我们无时无刻不在说的时分秒、日月年吗，请注意这些只是我们衡量时间的尺度，那被衡量的东西是什么？如果说时间是永恒的，空间是无限的，那么人的个体生命显得是多么的渺小和空幻，果真是“天地之蜉蝣，沧海之一粟”！昨日已去，明日未知，只有今日，只有当下，但是它也是转瞬即逝的，你还没来得及喊出“现在”，现在已成过去了。</p>

<p>佛曰因果循环，人们常说有因有果，有果有因，换句话说，世上发生的每一件事必定都是有原因的，如没有原因，就不会有任何事情发生，是这样吗？典型的如《黑客帝国》里的那个法国人，比如我们所知的蝴蝶效应，从发生海啸可以倒推到一直不知趣的蝴蝶扇动了一下翅膀；比如《本杰明巴顿奇事》里女主角遭遇车祸，影片也是描绘了一系列原因，说如果“女乘客去拿东西，司机去喝咖啡，朋友系鞋带……”等这些恰有一个不发生，那车祸是否会发生呢？如果是因果性，那么可以说世上的一切事物都是由上帝（如果有上帝的话）安排好的，那么人也就没了自由意志，或者说我们都是有命运的，命该如此的。天哪，你不觉得荒谬吗？但是换个角度思考，你怎么知道海啸的发生这个事实是因为蝴蝶扇动了一下翅膀这个事实而导致的呢？也就是说，你知道蝴蝶扇动了翅膀，发生了海啸这两个事实，可是你看到它们的因果关系了吗？你看到的只是它们相继出现的关系，从这种关系你能推断出因果关系吗？其实，所谓因果关系只不过是我们习惯性的联想，至于事实上是否存在，我们永远也无法知道。即使你天天看到太阳升起，你也不能据此断定说因为你天天看到太阳升起，所以明天早上太阳一定升起。所谓因果关系是一事实必然导致另一事实的关系，可是观察和实验总是有限的，经验只能说明过去，不能说明未来，从经验中不能得出永远有效的必然判断。这样一来，如果因果关系都不存在，何谈因、果呢？还是那句话，思考虽如此，回到现实生活，我们还是到处把握着原因与结果。</p>

<p>是不是这些东西太虚了，一点都不实用？是啊，有些事情就是务虚的，当然还是务实的更多，比如谈处事交际的、谈成功励志的各类技巧，于此完全不在一个层面。思考这些，认识这些，或去探究人生的意义，或去去建立你自己的精神体系、价值体系，比如塑造什么样的灵魂，能否企及永恒，有什么样的生命状态，怎样才能幸福，如何面对苦难……等等逐一展开。为什么不去想？果真懒得动脑，懒得思考？我说还是那句话：未经审视的生活是毫无意义的。</p>

<p>一些想法，写完睡觉，不知所云——Colalife。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[何以如此]]></title>
    <link href="http://wangchaoqun.com/blog/2008/10/he-yi-ru-ci.html/"/>
    <updated>2008-10-12T19:16:27+08:00</updated>
    <id>http://wangchaoqun.com/blog/2008/10/he-yi-ru-ci</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>乌云未散，夜雨不止</p>

<p>还是没有什么；</p>

<p>虚空袭来</p>

<p>在今夜，无声无息；<!--more--></p>

<p>可怖的黑暗之穴</p>

<p>狰狞如死海狂风</p>

<p>吞噬一切，这般美妙；</p>

<p>来吧</p>

<p>给我光亮</p>

<p>在我所指</p>

<p>犀利的闪电，撕开大幕；</p>

<p>依然</p>

<p>我的灵魂，宁静清澈</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[缤纷（三）]]></title>
    <link href="http://wangchaoqun.com/blog/2008/07/bin-fen-3.html/"/>
    <updated>2008-07-02T07:49:30+08:00</updated>
    <id>http://wangchaoqun.com/blog/2008/07/bin-fen-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨日的一切历历在目，现实却是弹指一挥间四年大学生活已然结束。现在想写些什么，还是不知所云了。期间有缤纷（一），缤纷（二），就作为缤纷三部曲，这个应是缤纷三部曲的完结篇了。­</p>

<p>离别总是很伤人，泪水和抽泣声，还有紧紧的拥抱，道一声再见了亲爱的同学，再见了我们的宿舍，再见了我的大学！一切都注定会尘封在记忆里。我不愿意刚刚离别就翻看纪念册，让它尘封，在一年两年十年二十年之后，这一切又将是真真切切，想念着你带给我的点点滴滴，不管是好的，坏的，悲伤的或快乐的，因为我知道一切都已过去了，一切都还在我的心里，恍惚中故地重游，怅然。­<!--more--></p>

<p>人说四年大学生活只是你人生中的一个短暂的驿站，但是就是这四年，才是我们每个人一生中最为宝贵和灿烂的青春年华。我们最深厚的友情，山盟海誓最纯洁的爱情，一切的美好，曾经的拥有。道一声珍重，道一声后会有期，何时，翻看书页中那片鹅掌楸叶，也去看看校园中那棵孤独飘摇的老树，问一声老友可好？­</p>

<p>泪眼看花，花替人愁，挥手作别，云淡月圆。人说怀旧是人的通病，我不想把回忆的东西写在这篇上，回忆就像酒，时间久了只会更香醇。现在的心情，描述的话是黯然而心中憋得满是酸楚的东西。也许正如“少年不识愁滋味，为赋新诗强说愁”，现在是“却道天凉好个秋”了。到底在这里要写些什么呢？完结的使命，是去完结，也是迎接一个新的开始。­</p>

<p>“然而说到希望，却是不能够抹杀的，因为希望是在于将来，绝不能以我之必无的证明，来折服了他之所谓可有。”这时候又想起先生的话来，我无从知道他对于可能性到底是何种态度，但是我一直都坚持相信一切都是可能的，除非你能够使我相信你的确信。希望，多么美妙的词，给人勇气，给人斗志，不屈不挠去活着。还是说到了生死，在我们每个人的每个人生阶段，对于生死，对于活着都有不同的认识，至少我是这样认为。活着是为了什么？为了理想，为了不白活，为了爱自己的人，也为了自己所爱的人，为了实现自我或者超越自我……如此种种，这其中也有我曾经所坚信的，但是说到为什么要问“活着是为了什么”这个问题的时候，我想这不是因为生活充满艰辛需要勇气（当然尤其在这个时代，活着还需要有些幽默感吧），一切都不像看起来那么简单，当然，看起来简单明白的事情，人们也不愿意去相信。活着是有意义的，而且是有必要的，因为如此便可以是人类继续保存并得以延续下去。生命应该被热爱，人应该有益于自己和他人。所有这些“应该”和“为了”暗示了一切，甚至将来：“我”活着是有价值的，所以“我”应该活下去。­</p>

<p>关于死亡，叔本华的论说或许可以给你一些启发，他说“死亡根本就不存在，一个人活着的时候，死亡与他无关。一个人死了的时候，便也不复存在，死亡更与之无关”。有一部电影，叫做《PK.COM.CN》，名如其片果真另类，我看过四遍（对于电影和音乐，我向来很虔诚的去欣赏，而喜欢不喜欢的定论，我真不敢妄下，因为我怕自己不了解甚至是误解），非常不错，正如宣传所说它是80后的电影。这里面就有句台词，说“只有活着才会有死亡”。怎么理解呢，不去管它了，还是活着吧，而且要堂堂正正磊磊落落的活。­</p>

<p>关于信念，有时候也许只是你做人处事的原则，而你在成长，这个也随着你的成长而成长，在你每个人生时期也会改变，当然主要的改变或许是之间的轻重分量了。比如说我坚持“简约不简单，自信不自负”，我坚持“一切都是可能的”，这些具体化了是在行为与看问题的视角方面。而“要有爱，要怜悯”，却是处在统领地位的。很多人都会同意要有爱，但是要怜悯，至少我知道有一个人很抵制，尤其是“同情”（我一直抱有希望，就是怜悯不是同情，但是话说回来它们同义性很大，还是要明白了）这个词。同情不好吗？对别人的痛苦感同身受，其实是看到的痛苦已然加在自己身上，庆幸了自己没有这种痛苦，特别是因为觉得我们的行为消除了我们为之愤慨的某种非正义而快乐。更甚者，用他的话说是“有些人喜欢将自己扮成命运之神的角色，他实在完全不懂你我内心深处被称为不幸的那种真正痛苦和纠缠”。这个人就是经常被人称为疯子的尼采，一个大孤独者。很不幸，我并不同意他的“同情论”，因为他以偏盖全，没有每个人都会庆幸和虚伪，也没有人都会扮成命运之神的角色，我的“要怜悯”是在“要有爱”的前提下保有对生命和对一切美好的虔诚之心，如天使般，不仅是神圣，更是爱的化身，当然也应该是你自己。­</p>

<p>勿以善小而不为，勿以恶小而为之。于卑贱者来说，一切高贵和宽宏大量的情操都是不当的，因为最高等的和最上流的都是不可信的。“一个人怎么可能甘愿处于不利的地位且乐意如此？”他们称高贵者为白痴，他们轻蔑于高贵者的快乐，且嘲笑高贵者的神采飞扬，他们惊讶而且不解。其实，这很简单，“有一种是必须如此，那就是为善”。如果说这不足以改变你的看法，我倒希望德兰修女的箴言可以勉励我们，这就是：“如果人们不讲道理、思想谬误、自我中心，不管怎样，总是爱他们；如果你做善事，人们说你自私自利、别有用心，不管怎样，总要做善事；如果你成功后，身边尽是假的朋友和真的敌人，不管怎样，总是要成功；如果你做的善事可能明天就会被遗忘，不管怎样，总要做善事；诚实与坦率可能使你易受攻击，不管怎样，总是要诚实和坦率；你耗费数年所建设的一切可能毁于一旦，不管怎样，总是要建设；人们确实需要帮助，而你若帮助他们却可能遭受攻击，不管怎样，总要帮助；将你拥有最好的东西献给世界，你可能会被踢掉牙齿，不管怎样，总是要将你所拥有最好的东西献给世界！”­</p>

<p>现实是残酷的，这句话听了无数遍，而且还将继续听下去，我不希望现实是这样的，当然估计很少有人会希望是。这种残酷体现在哪里？说白了，如同你的感觉：无奈，无助，无限……一个人在大都市里就像在茫茫沙漠里一样孤独，每个人都以异样的眼光看着你，且用自己的尺度来评价他人的好与坏。当你指着他们的评价不准确时，并没有人会羞愧脸红，也没有人会对你的不满表示愤怒，他们对你的指责也许只会付之一笑。他们败坏，他们没有理性良知，他们固然可耻，但是我们有更可怕的，是那些不去追问始终重复一致的论调且欣然接受的人云亦云者，更是鄙俗可悲。善良不算什么，倘使在一个人的信仰中，他不能坚守那份真实以此作为最内在的渴求和最迫切的需要，为此足以区分一个人的高低。­</p>

<p>管它现实是什么残酷的，我们还是要坚持真我，不为普通人所理解认同，更不能获得赞许，甚至被人误解，受到错误的评判，遭人厌恶或者诽谤中伤，这是我们的命运。选择有益的自由的轻松的愉快的孤独吧，他将使你有权保持善，不管是何种意义上的善。一个人的孤独，是在舞台上的独舞，有自己的心见证，有“纵然天下人负我，我不负天下人”的气概。­</p>

<p>做真我很需要勇气，这些都给了我勇气，也都是我鼓励自己的话语，但是我还不够强大。曾经有好友说“你不要把自己想的如神一般，要去拯救地球似的”。我洗耳恭听，但我不能违背我的心，我也做不到。你说我理想化，或者是爱幻想不切实际，种种言论都不能让我信服，不过你有确定的一点，那就是我会用生命去捍卫你说话的权利。去包容，去宽容，但是绝不会见惯不惯了那些邪恶与低俗，那其实是“哀莫大于心死”。­</p>

<p>我希望，我们能够橡树一样地生长，将根更有力地伸向深处，深入邪恶，同时更加亲切地去拥抱天堂，以宽广的枝叶吸收天堂之光……我们更加勇敢，我们更加坚忍，我们更加单纯，我们更加愉快，我们愈来愈接近光明，我们以此为荣！­</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[浮云皎月]]></title>
    <link href="http://wangchaoqun.com/blog/2006/12/fu-yun-jiao-yue.html/"/>
    <updated>2006-12-09T23:06:54+08:00</updated>
    <id>http://wangchaoqun.com/blog/2006/12/fu-yun-jiao-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Time flies and it&rsquo;s hard to die! <br />            <br />            夜，很静；风，很凉；皎洁的月，挂在天上；薄纱似的云飘过&hellip;&hellip; <br />            <br />            不远处灯火阑珊，校园也宁静；无聊吗，一个人静静地坐在这石头上，心底渴求的宁静，也许找得到 <br /><!--more-->            <br />            &ldquo;什么都不用去想，心儿或许会静些&hellip;&hellip;&rdquo;，我想说这很难的，你可以试试。&ldquo;我什么都不想说&rdquo;突然想到这句，我可能明白了一些：不想说，是因为有太多太多，说不出吧&hellip;&hellip; <br />            <br />            看云，看月，云&hellip;&hellip;月&hellip;&hellip; <br />            <br />            真的什么都不想吗？还是那再熟悉不过的钟声，&ldquo;当&hellip;&hellip;&rdquo;，才发觉天已晚了；蓦然回首，点点滴滴，美妙的时刻，又化作浮云般的思绪，丝丝缕缕，悠悠然，飘映在皎月照下的大地&hellip;&hellip; <br />            <br />            万物有美，如春华秋实，冬雪夏雨，还有那花开花谢，一如这云生云灭；雪山自巍峨，湖泊却妩媚，大漠孤烟一片苍茫，草原亦秀美广袤数千里万里：此皆美哉！在我，却逊于这浮云和皎月&mdash;&mdash;宁静之美，无与伦比 <br />            <br />            文正公说人生得意者自是畅爽潇洒，失意者也无须颓废萎靡：人生百味，远且不说，恰同学少年，风华正茂，自觉失意怅惘者不在少数；人生有常，在我看来：应视前尘往事如浮云掠影，前方无尽路途，纵然且风且雨，也要一路欢歌，唱到最响&hellip;&hellip; <br />            <br />            夜风凄迷，带来一阵阵凉意；在这无言的暗夜里，我还有你陪伴&mdash;&mdash;浮云皎月，我的挚友；在心灵躁动或是疲惫的时候，你能够洗礼，送回平静，还我的依旧是一颗真挚的心 <br />            <br />            生命中，有多少感动，如此这般，永不消逝&hellip;&hellip;带着一份期盼，一份美丽，我们走得更远&hellip;&hellip; <br />            <br />            PS： <br />            <br />            事情多了，心也跟着乱了，是该调节一下了。 <br />            <br />            晚上去爬山，很是疯狂吧，还好我现在很完整，没缺什么零件，感谢上帝！呆了一晚上，看这夜空&mdash;&mdash;如同黑暗之火焰，以繁星为其火花，究竟是什么呢？&mdash;&mdash;想的太多了 <br />            <br />            听着Westlife的Seasons in the Sun，还是有些伤感：过往欢乐的时光，一点一滴，确实不合时宜了&mdash;&mdash;但愿时光飞逝，美丽却难消逝吧 <br />            <br />            有人说，&ldquo;怀旧&rdquo;是人的通病，这或许是因为人比较懒：回忆过去要比活在现在容易多了，抑或是因为理想与现实总是隔着一定的距离，有时距离虽近却遥不可及&hellip;&hellip;可是生活不总是随心所欲的 <br />            <br />            没开始的结束，要好过开始的结束吧；既然明知结果会是没结果，为何还想要结果呢？ <br />            <br /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
